路透稱小米被列入涉嫌與中國軍方有關聯企業的黑名單

路透社引述文件報道，美國特朗普政府將9間中國企業，列入涉嫌與中國軍方有關聯企業的黑名單，包括手機製造商小米，以及飛機製造商中國商用飛機。

報道說，這些企業將受到一項新的美國投資禁令約束，禁令要求美國投資者在今年11月11日後，不能夠再持有這些企業的股份。

有華府高層官員早前說，新的行政命令確保美國保留關鍵工具，保障美國投資者免於資助中國軍事現代化。

小米大幅低開11%

小米低開11%，報29元，外電報道，美國政府將小米等9家中國企業，列入涉嫌與中國軍方有關聯企業的黑名單。